{
    "question": "Jika diketahui fungsi\u00a0f(x) = ( 5x + 3 ) / (2x \u2013 1 ) ,\u00a0x\u00a0\u2260\u00a0 \u00bd\u00a0 dan\u00a0g(x) = 3x\u00a0+ 2 maka (f\u20131\u00a0o\u00a0g)(x) adalah\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "f(x) =<u> 5x + 3\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02x - 1<br><br>y =<u> 5x + 3\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2x - 1<br>y(2x-1) = 5x + 3<br>2xy - y = 5x +3<br>2xy\u00a0-\u00a05x = 3 + y<br>x(2y - 5) = 3 + y<br><br>x =<u> 3 + y\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y - 5<br><br>f-1 =<u> 3 + x\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02x - 5<br><br>(f-1 o g) = \u00a0<u> \u00a03 + 3x +\u00a02\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02(3x + 2) - 5<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a0<u> \u00a03x + 5 \u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6x + 4 - 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =<u> 3x +\u00a05\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a06x - 1",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rp-2650000-untuk-2-hari-senilai-dgn-untuk-5-hari-723",
            "question": "Rp 26.500.00 untuk 2 hari senilai dgn ........... untuk 5 hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "26,500 : 2 = 13,250\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 13,250 x 5 = 66,250 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Jadi untuk 5 hari = Rp 66,250.00<br>\u00a0 \u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-1-1-sin-a-764",
            "question": "Bentuk sederhana dari \u00a0 1/\u00a01+ sin A",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{1+sinA} [/tex]<br>[tex] \\frac{1}{1+sinA} ( \\frac{1-sinA}{1-sinA} )[/tex]<br>[tex] \\frac{1-sinA}{1-sin^2A} [/tex]<br>[tex] \\frac{1-sinA}{cos^2A} [/tex]<br>[tex]sec^2A-secAtanA[/tex]<br>[tex]secA(secA-tanA)[/tex]<br>gitu bukan maksudnya?<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-diketahui-rx-x3-4-maka-invers-dari-r-adal-419",
            "question": "1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0    Diketahui R(x) = x3\r\n \u2013 4. Maka invers dari R adalah\u00a0\r\n\r\n\r\n2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nA = {x \u2208 R; x &gt; 0} dan f,g adalah fungsi fungsi pada A yang ditentukan oleh f(x) = x2 \u2013 1 dan g(x) = 4x + 3. Jika f-1(a) = 11 dan g-1(b)\r\n = 25, cari nilai a dan b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0R\u00a0infernya r = x^3 - 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r + 4 = x^3<br>\u00a0 \u00a0 karena nilai r = x maka<br>\u00a0 \u00a0 x = \u00a0r + 4 dibagi x^3<br>\u00a0 \u00a0 x = 1/1^3 r\u00a0+ 4/1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= r + 4<br>karena x = R<br>maka infers R = x^3 + 4 atau r + 4<br><br>2. f-1 =\u00a0[tex] \\frac{1}{x^2} +  \\frac{1}{x^2} = 11[/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 g-1 =\u00a0[tex] \\frac{1}{4} x -  \\frac{3}{4} = 25 [/tex]<br><br>b = 25 + 3/4 ; 1/4 = 412",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "R(x) = x\u00b3 - 4<br>misal R(x) = y<br>y = x\u00b3 - 4<br>x\u00b3 = y + 4<br>x = [tex] \\sqrt[3]{y + 4} [/tex]<br>[tex] R^{-1}(x) [/tex] = [tex] \\sqrt[3]{x + 4} [/tex]<br><br><br>f(x) = x\u00b2 - 1<br>y = x\u00b2 - 1<br>x\u00b2 = y + 1<br>x = [tex] \\frac{+}{} [/tex][tex] \\sqrt{y + 1} [/tex]<br>[tex] f^{-1}(x) [/tex] = [tex] \\frac{+}{} [/tex][tex] \\sqrt{x + 1} [/tex]<br>[tex] f^{-1}(a) [/tex] = 11<br>11 = [tex] \\frac{+}{} [/tex][tex] \\sqrt{a + 1} [/tex]<br>121 = a + 1<br>a = 120<br><br>lebihnya cari ndiri ya gan...:)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-hp-dari-2-sin-2x-3-0-0-x-360-543",
            "question": "Tentukan Hp dari \r\n\u00a02 sin 2x -\u221a3 = 0\u00b0 , 0\u00b0\u00a0\u2264 x\u00a0\u2264 360\u00b0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2 sin 2x -\u221a3 = 0 , 0\u00b0\u00a0\u2264 x\u00a0\u2264 360\u00b0<br></span><br>2 sin 2x -\u221a3 = 0<br><span>2 sin 2x\u00a0 = \u221a3<br>sin 2x = [tex] \\frac{ \\sqrt{3} }{2} [/tex]<br>sin 2x = sin 60<br>2x = 60 + k.360<br>x = 30 + k.180<br>untuk k = 0\u00a0  ==&gt; x = 30<br></span><span>untuk k = 1\u00a0  ==&gt; x = 210<br>atau<br>2x = (180 - 60) + k.180<br>x = 60 + k.180<br></span><span>untuk k = 0\u00a0  ==&gt; x = 60<br></span><span>untuk k = 1\u00a0  ==&gt; x = 240</span><br><br>HP = {30, 60, 210, 240}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-n-jika-diketahui-a-2-b7-dan-un138-467",
            "question": "Tentukan nilai n jika diketahui a= -2 b=7 dan un=138",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "un = a+(n-1)b<br>138= -2 + (n-1)7<br>138 = -2 + 7n - 7<br>138 = 7n -9<br>138 + 9 = 7n<br>147 = 7n<br>147/7 = n<br>21 = n <br><br>jadi nilai n = 21<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Un=a+(n-1)b<br>138=-2+(n-1)7<br>138+2=7n-7<br>140+7=7n<br>7n=147<br>n=21",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-25-x-1-28-x-67-955",
            "question": "2 2/5 x 1 2/8 x 6/7 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pecahan campurannya dijadikan pecahan biasa.<br>12/5 x 10/8 x 6/7 = 720/280 = 72/28= 2 16/28 = 2 4/7",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2 2/5=12/5<br>1 2/8=10/8=5/4<br><br>12/5 x 10/8 x 6/7 =18/7 =2 4/7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-vektor-a-2i-j-k-dan-b-i-2j-k-nilai-sinus-su-280",
            "question": "Diketahui vektor a= 2i - j + k\u00a0dan b= i - 2j + k. nilai sinus sudut antara vektor a dan b adalah..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "|a||b|cos A = (2)(1) + (-1)(-2) + (1)(1)<br>(\u221a6)(\u221a6)cos A = 5<br>cos A = 5/6<br>sin A =\u00a0[tex] \\sqrt{1-cos^2A} [/tex]<br>sin A =\u00a0[tex] \\sqrt{1- \\frac{25}{36} } [/tex]<br>sin A =\u00a0[tex] \\sqrt{ \\frac{11}{36} } [/tex]<br>sin A =[tex] \\frac{1}{6}  \\sqrt{11} [/tex]<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-geometri-64-32-16-8-tentukan-a-rasio-496",
            "question": "diketahui barisan geometri : 64 , -32 , 16 , -8 tentukan a. Rasio b. rumus suku ke -n c. suku yang nilainya 1/4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a) r = \\frac{ U_{2} }{ U_{1} } \\\\ r= \\frac{-32}{64} \\\\ r= -\\frac{1}{2}  \\\\ \\\\  b)   U_{n}=ar^{ n-1} \\\\  \\\\ c) U_{n} = ar^{n-1} \\\\ \\frac{1}{4} = 64 (\\frac{-1}{2}) ^{n-1} \\\\ \\frac{1}{4} \\frac{-1}{64}= (\\frac{-1}{2}) ^{n-1} \\\\ -\\frac{1}{256}=-\\frac{1^{n-1}}{2^{n-1}} \\\\ -\\frac{1}{2^{9-1}}=-\\frac{1^{n-1}}{2^{n-1}} \\\\ n=9[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-lingkaran-yang-berpusat-di-titik-1-3-dan-berdiamete-694",
            "question": "Persamaan lingkaran yang berpusat di titik (-1, 3) dan berdiameter akar 40 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pusat (-1,3)<br>d = V40<br>r = (V40)/2<br>\u00a0 = (2V10)/2<br>\u00a0 = V10<br><br>(x+1)^2 + (y-3)^2 = (V10)^2<br>x^2 + 2x + 1 + y^2 - 6y + 9 = 10<br>x^2 + y^2 + 2x - 6y + 10 - 10 = 0<br>x^2 + y^2 + 2x - 6y = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-3-suku-berikutnya-dari-barisan-berikut-ini-269",
            "question": "1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0    Tuliskan 3 Suku berikutnya dari\r\n barisan berikut ini.\r\n\r\no\u00a0\u00a0\r\n25,22,19,16,13,\u2026\r\n\r\no\u00a0\u00a0\r\n2,6,10,14,18,22,\u2026\r\n\r\no\u00a0\u00a0\r\n512,256,128,\u2026\r\n\r\no\u00a0\u00a0\r\n2,6,18,\u2026\r\n\r\n2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nBilangan 237 pada barisan 3,12,21,\u2026\r\n merupakan suku ke -...\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\n3.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nSuku ke-8 dari barisan 125,25,5,\u2026\r\n adalah \u2026\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\n4.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nDari suatu barisan aritmatika\r\n diketahui suku ke-5 adalah 22 dan suku ke-12 adalah 57. Suku ke-15 dari barisan\r\n ini adalah\u2026\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\n5.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nSuku ke-3 dan suku ke-5 barisan\r\n geometri dgn suku\u2019\u2019 positif berturut\u201d adalah 18 dan 162. Suku ke-6 barisan\r\n tersebut adalah\u2026\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\n6.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nDi antara bilangan 4 dan 28\r\n disisipkan lima bilangan sehingga membentuk barisan aritmatika. \r\n\r\nBeda barisan aritmatika tsb adalah\u2026\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\n7.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nDi antara 8 dan 128 disisipkan tiga\r\n buah bilangan sehingga terbentuk barisan geometri. Jika rasionya positif maka\r\n rasio dari barisan geometri tsb adalah\u2026\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\n8.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nDiketahui barisan aritmatika\r\n 4,7,10,13,\u2026,31. Jumlah barisan tsb adalah\u2026\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\n9.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nSetuas tali dipotong menjadi 9\r\n bagian. Panjang masing\u201d potongan \u00a0tsb\r\n mengikuti barisan geometri. Potongan tali yang paling pendek adalah 4 cm dan\r\n potongan tali paling panjang 1024 cm. Panjang tali semula adalah\u2026\r\n\r\n\u00a0\r\n\r\n10.\u00a0 Jumlah dari &amp; seterusnya sebanyak tak terhingga suku adalah\u2026\r\n\r\n \u00a0\r\n\r\n \u00a0\r\n\r\n \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. <br>a. 10, 7, 4 <br>b. 26, 30, 34 <br>c. 64, 32, 16 <br> d. 54, 162, 486<br>2. 3+(n-1)9=237\u2192(n-1)9=234\u2192n-1=26\u2192n=27 <br> 3. U8= 125*(1/5)^7=16/10.00",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}